「解放軍」襲駐巴基斯坦使館 揚言針對中國襲擊陸續有來

中國駐巴基斯坦卡拉奇總領事館今日遭到襲擊，3名武裝份子當場被擊斃。當地分離組織「俾路支解放軍（Balochistan Liberation Army）」承認發動襲擊，並且公開3名施襲者行動前的照片，3人笑著着做出勝利手勢。而該組織發言人直指，襲擊針對中國，聲稱報復中國在當地「掠奪資源」。

巴基斯坦分裂組織「俾路支解放軍」在事發後，宣稱對襲擊事件負責，他們並在Twitter帳戶發放了3名懷疑施襲男子的照片，他們全舉起「V字」手勢。

俾路支解放軍的發言人Jiand Baloch通過電話向路透社稱，「共有3名自殺式襲擊者，他們襲擊了中國駐巴基斯坦卡拉奇市領事館。中國在掠奪我們的資源」。

俾路支解放軍的另一名發言人Geand Baloch則對法新社表示，除了承認發動對中國駐卡拉奇總領事館的襲擊，更表示他們會繼續行動。

據了解，卡拉奇是中巴兩國近年經濟合作的重點。作為「一帶一路」項目的一部分，中國正在大力投資建設位於卡拉奇西面600餘6公里的俾路支省瓜達爾港。

稱襲擊陸續有來

但中國近年向巴基斯坦貸款援建項目，卻又被指令巴國債務風險瀕臨爆煲的主因之一。據了解，巴基斯坦外滙儲備從今年初起以來，已大減42%，大約只剩78億美元。

根據互聯網公開訊息顯示，俾路支解放軍當地的分離主義軍事組織，他們認為巴基斯坦佔領他們的土地，要求將俾路支從巴基斯坦分割出來，獨立成國。2001年911事件發生後，他們利用巴基斯坦出現動亂的機會，開始逐步策劃、實施各種恐怖襲擊活動。

BBC駐巴基斯坦首都伊斯蘭堡記者凱爾馬尼（Secunder Kermani）指出，「俾路支解放軍」並非伊斯蘭極端武裝組織。

解放軍對解放軍 邊個鸁

真 解放軍

外交部作出嚴正聲明

解放支那老解！！！！

得三個雞碎咁多咁垃圾就咪撚去啦

齊腳先去呀嘛

支持解放軍殺解放軍

陰謀論 覺得件事同美帝好大關係

冇人受傷

支解支解支解

駐巴領事 依鑊仆街喇 駐錯場 唔係fd底黎架咩

中共喜迎一帶一路死亡機遇，呼籲港豬富商牢牢抓緊機遇，勿失良機以致被邊緣化

一帶一路, 殺出一條新血路

梗係巴解啦

點樣捐錢支持？

雖遠必誅
戰狼3：俾路支

恐襲係低成本為原則，少命換多命

外交部呢？

支共封鎖消息都嚟唔切都點會追討責任